---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۰۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۰۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیامد عید ای ساقی عنایت را نمی‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>غلامانند سلطان را بیارا بزم سلطانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>منم مخمور و مست تو قدح خواهم ز دست تو</p></div>
<div class="m2"><p>قدح از دست تو خوشتر که می جان است و تو جانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بیا ساقی کم آزارم که من از خویش بیزارم</p></div>
<div class="m2"><p>بنه بر دست آن شیشه به قانون پری خوانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنان کن شیشه را ساده که گوید خود منم باده</p></div>
<div class="m2"><p>به حق خویشی ای ساقی که بی‌خویشم تو بنشانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به عشق و جست و جوی تو سبو بردم به جوی تو</p></div>
<div class="m2"><p>بحمدالله که دانستم که ما را خود تو جویانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تو خواهم کز نکوکاری سبو را نیک پر داری</p></div>
<div class="m2"><p>از آن می‌های روحانی وزان خم‌های پنهانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>میی اندر سرم کردی و دیگر وعده‌ام کردی</p></div>
<div class="m2"><p>به جان پاکت ای ساقی که پیمان را نگردانی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>که ساقی الستی تو قرار جان مستی تو</p></div>
<div class="m2"><p>در خیبر شکستی تو به بازوی مسلمانی</p></div></div>